稱警選擇性道歉屬歧視 天主教徒入稟索償

稱警選擇性道歉屬歧視 天主教徒入稟索償

行政長官林鄭月娥與警務處處長盧偉聰今(21日)到尖沙咀清真寺，就昨天(20日)警方水炮車向清真寺噴射藍色水柱，將清真寺染藍一事道歉。有報稱是天主教信徒的前法庭書記指，警方近期執法活動，屢次褻瀆不同宗教，但只選擇向穆斯林團體道歉，對其他宗教團體是歧視性待遇，有感傷害。他今入稟小額錢債審裁處向警務處處長追討5000港元賠償，案件押至12月10日進行聆訊。

申索人譚志輝，被告人是警務處處長。譚稱，警方在反修例示威中的執法，曾有警員威嚇牧師、說「叫耶穌落嚟見我」和包圍灣仔循道衞理香港堂。警方一直沒有向天主教及基督教作出道歉，卻選擇性向伊斯蘭教道歉，認為警方歧視所有香港天主教及基督教的教友，包括他本人，疑違反《香港人權法案條例》，故向警務處處長造成的「情感傷害」索償5000港元，並要求處長向香港教區道歉。

據知，譚今早曾致電平等機會委員會，就本事情作投訴，惟遭平機會拒絕受理。

咪係.林鄭大細超
天主教就唔洗理點對得住蘇哥
有冇連登仔準備咁玩

全港基督徒應該分別入稟

push

蘇哥就唔係神?
林鄭你信咩嫁

「神是妒忌的神」
"除了我以外，你不可有別的神。"
出埃及記20:3
仲話天堂有個位留比佢
落地獄啦

推

支那家陣唔俾信神黨員777當然跟隨大隊

宜家班黑警做乜都會比人屌
快撚啲解散喇你地無撚用架啦

天主教徒入伊斯蘭教道歉

天主教就話得一個姐
基督教係香港隨時幾百個會，快d輪住入稟

黃大仙道友表示

人地咪叫左你耶穌落來見佢，蘇哥唔理人

應該要

做得好

今次佢只要5000
如果告得入就好玩lo

識玩

黃大仙呢